# База данных котировок фондового рынка

### Краткое описание сущностей БД

БД предоставляет минимальный набор данных, необходимый для отслеживания котировок.

##### Имеются следующие сущности:

- компания, которая торгуется на одной из избранных бирж
- дневное ценовое состояние (отождествляется с набором "компания, биржевой день, набор цен за акцию в течение биржевого дня: низшая, высшая, открытие, закрытие". Это *составной* *бизнес-термин*, который определяет эту сущность)
- биржа (да, ДБ будет содержать данные с нескольких бирж)
- аналитика котировки
- аналитика биржи

##### Отношения между ними

- компания-биржа (много к 1) -- как правило крупные компании торгуются только на одной бирже
- компания-дневное состояние (1 к многим) -- одна компания имеет свое множество уникальных ценовых состояний
- компания-аналитика котировки (в теории 1 к многим) -- одна компания имеет свое множество уникальных аналитик. НО! Пока что имеется только один источник аналитики.
- биржа-аналитика биржи (в теории 1 к многим) -- то же самое


### Диаграмы

`Realtionship`лежат отношения

В `ERD` лежит ERD